# Введение

Программное обеспечение «Настольное приложение» (далее «приложение») — клиент, который предоставляется пользователям системы «Видеонаблюдение Ростелеком».

Приложение предназначено для просмотра видео c камер, подключенных к системе. Приложение поддерживает как получение видео с серверов системы через интернет, так и получение видео по локальной сети от камер, которые находятся в этой локальной сети.

Скачать Настольное приложение можно [в разделе «Скачать» Справочного Центра](https://help.camera.rt.ru/download/)
